[方丈］HR萬事屋，見工搵工，法例疑難，你問我答

完左上個，又開一個

Facebook 終於4000人了! 諗左兩晚, 4000人...話多唔多, 話少其實都幾少, 但係我都係好開心, 因為始終我地都一齊渡過左咁多時光, 一齊經歷過咁多個時刻.

所以決定搞個小活動 - 4000 Followers 特別更:-
4 位答中既朋友會被抽出, 我地可以約時間傾個電話, 一對一幫你polish/ mock inv , 或者你可以俾哩個時段你朋友都得.

新片到： CV 十個要點 下集

上星期五新片： Marketing 職能介紹

拉

拉？

想問通常 second in 完幾耐先會出offer

Hi方丈
我上個星期一final in完 到今日都未有電話
係咪凍過水？

方丈你好，上個貼嫁，話入咗職1個月種問前公司contact 話要reference check。 hr係問我要前公司email既，所以已經比咗佢。但其實入職果時已經交咗reference letters ，好好奇佢種要check咩
不過因為疫情關係，我係入職第一日先交學歷/工作證明果D，會唔會因為咁，所以hr依家先check

想問下啲general 野
想知見完工 通常幾耐有通知

有份見完過兩日就有offer

通常過左一星期就應該冇機？

back office 好多位架喎

好奇問下方丈公司有無人認得你 你把聲咁易認又係年輕HR話事人

2-4 weeks
但其實普遍我都會話，見完就好好放低，你咁忐忑咁辛苦，其實都幫唔到件事，不如快快收拾心情，再報下一份

兩個星期啦，依幾日有公眾假期

hi方丈，我3月尾first in完hr話用兩星期process去second in，到依家都冇覆係咪似冇機

唔好意思呀，我回得比較慢，通常2-3日

唔該晒

社科top up degree 做緊物管7個月 想轉工有咩工種轉到
得21k 又唔想跌太多

有野問，直播答。大家可以考慮填以下Google form，咁又可以保障你私隱，我又可以一次過，直接講嘢答你啦。

逢星期六日，晚上十點半，直播答問題。會一次過清哂當個星期既所有問題。如果星期六未答，星期日一定會清。

我開完live 會有張圖，有你地個名同埋日子加 time stamp，方便你地搵返我個答案的，hope to see you there~

gross pay, 員工自己apply tax exemption, 記得keep 齊 record

看你本身寫多少, 而家寫多少
如果你唔係價錢出事, 寫低都無用

可能係third in 呢

同問
試過叫高啲 佢話問下老細先
之後就冇打返比我啦

green 但係你adaptability 高, 學曆個啲又好
仲要immediately available
more importantly, 你current/ previous 都唔止啦

錯, 係一向哩啲都慢慢check , 有時間先做

usually within 2-4 weeks
但見完就好好放低, 用忐忑既時間找下份so 啲~

咁得16K, 佢perm 位, B 仔好高?

有試過, 但我唔認, 我話我係連登CD ROM only, 久唔久上下

唔會, 如果好好多就走啦
但如果唔係好好多, 你而家哩到又唔錯就留

你可以話係身體有事~ 但唔洗話係壓力搞到你咁
病歷係私隱, 大可唔俾details

找下份啦~~
有機自然會來找你, 不過無機多

facilities mgt? leasing?
你而家個人工, 你有幾多年exp?

如果係銀行工正常啊, 因為你唔做, 仲有其他人做..但你可以打返去俾佢

因為之前做紀律部隊， 所以老世比高左，依家8個月物管經驗21k ，再之前都做過下d ngo 文職

都諗過轉fm, fm 應該無咁受苦 Leasing 應該要由a位做過？

你算唔算話左俾佢哋知你死口唔認

問咗佢話唔會 然後佢有同我講個人工嘅大概範圍 總之個下嘅感覺係佢會請我 但唔知幾時會通知我 依家越等越擔心

Hello 想問下
公司有冇權單方面口頭要求
由放公眾假期變成要返紅日

Send cv等左幾耐無回音就可以放棄

方丈好...最近見左工, Title: sales & marketing manager
見哂HR 同BD director. 呢幾日HR 都keep 住問返清楚我而家D incentive 同bonus 情況.
佢話interview一次過, 不用再further interview ... 其實係咪都好大機會呢? 而家呢D情況環境轉工. 有冇咩意見...
Title 轉左. 人工都有>10% 上升 (如果佢請的話) 值唔值搏呢?
THX!

officer 但基本上 online shop, retail 一腳踏， 呢份工都做左8年，好穩定但就冇晉升， 咁啱有機會就試下in 咁lor. 其實都多野考慮， 尤其是呢個時勢

想問下如果出咗offer個人工同自己expected 少咗2k，例如本身expect 6k increment，但hr打嚟俾offer得4k increment，呢啲情況响電話俾offer嗰陣人工仲有無得傾？

假設返咗新工一個月，但因為做啲要考牌既工，發覺公司簽唔到exp，想睇下仲有無其他opportunities揾間可以簽經驗既公司，咁CV上面寫唔寫而家份新工好？

想問啲好白痴嘅問題
cover letter應該用doc/pdf型式send, 定係直接打字落個email到？

同埋CV個summary 有冇必要寫多句想喺xxx公司發展所長？

一樣係自爆

想問如果搵intern miss左call
(過左first in/second in)
打番去嘅時候負責人收左工 其他同事話要再遲一個禮拜先email同打電話 通知我結果
話負責人收左工同埋黎緊放假
其實會唔會已經搵左人頂左我個offer喇
因為intern好似真係請咩人都得
同埋如果我打電話上去問 會唔會好唐突呀？
麻煩晒

通常公司信都已經得
但如果ird 覺得你要比多啲，咁先要比

A位做過，但人工會升得易啲，因為始終有sales成份

咁點解唔想再做物管嘅？

咁其實又唔係啲乜嘢羞恥嘅事嚟嘅，只不過我勁怕醜姐

總之真人就死口都唔認

人工，職銜，通知期，競業限制，有冇得年年調整人工，試用期幾長，公司名稱

咁嘅話，你打返去問啦

咁要睇你哋有冇互相同意，同埋要睇你合約入邊嘅返工時間有冇講過一定有得放公眾假期

1 秒
你俾咗人哋，就等人哋諗，而唔係你自己喺度忐忑不安，思前想後，所以呢一刻比完出去，下一刻俾第二個，咁你反而冇咁辛苦，預咗冇

我自己嘅建議係，最好唔好同team

但如果朋友真係好適合，佢又有生計問題，唔通睇住佢死咩，又或者你條Team真係好缺人，你都要搵人返嚟幫手

咁要睇你之前人工係幾多，之前職銜係乜嘢，同埋公司規模，會唔會要你個pay mix 變到非常incentive major

合約上寫左既係我需要返既時間Mon-Fri 9-1800
星期六 9-1300 無明確講‘一定’公眾假期休息
我提出左唔同意 但公司就話有權單方面要求更改

間接自爆

點講好呢, view 係唔洗我地按任何button, 一click 就自動轉viewed
但係shortlist 要另外click , 正常都打左俾你傾過, 約左就約左
唔岩就收皮, 唔會再返返去click 返

1. 個電話就係用黎negotiate 的, 未接offer 前好傾~
2. 可以啊, 係legit reason, 但人地一定會問你, 你入之前點解無問? 可以話俾人mislead
3. 我會覺得你可以找住工先, 照寫, 因為你而家裸辭更加大risk , 同埋亦難解俾新employer 點解你上份工無啦走

因為有一個page 係summary page, 係個到唔洗按都看到少少, 如果個到你attract 唔到人, click 入去都冇, 咁連view 都冇
有時可能係check 左email, 都會冇.

email 啦~

而家好少人看cover letter 的了~

冇必要~ 你apply 得即係想啦, 身體誠實左就得了

咁都係無認過嘛
我team 深黃, 我覺得佢地都幾大機會知, 但就算知左都唔出聲

local non top 3 係邊間先, 鯨魚唔係魚
但我prefer non-online learning 多啲

打啦, 又唔洗錢
intern 又唔係話真係個個都得既, 但好replaceable 同埋最主要係唔急
請慢左唔洗死, 所以佢都唔會chur 你

其實shortlist 佢似係bookmark 多啲
你bookmark 左啲WEBPAGE 都唔一定返去看啦~

佢要安排返補假俾你
但你要小心, 你有權say no, 之後話佢炒你叫佢賠錢

俾個Reference 你:-
僱員有權選擇是否接納僱主提出的更改僱用條款建議。僱員在決定是否接納該項建議前，應該仔細考慮其本身的情況，如有需要，並該諮詢家人或朋友的意見。

6.《僱傭條例》保障僱員，使其免遭僱主單方面和不合理地更改僱傭合約條款。憑藉該條例第VIA部，如僱主未經僱員同意而更改僱傭合約條款，而僱員的僱傭合約並沒有明訂條款准許僱主可以這樣做，則以連續性合約受僱（即受僱四星期或多於四星期，而每星期最少受僱18小時）的僱員，可向勞資審裁處提出不合理更改僱傭合約條款的補救要求。

在這情況下，勞資審裁處經考慮情況後，可命令：
僱主讓僱員復職或再次聘用僱員（須僱主和僱員雙方同意）；或
僱主須支付終止僱傭金給僱員 。

Reference:-

多謝你信我就真~ 岩用就share 下俾d friend la~
合約要看: 人工，職銜，通知期，競業限制，有冇得年年調整人工，試用期幾長，公司名稱

多謝哂你 唔好意思我講冇清楚
情況係直頭係更改左返工時間
Mon-fri照舊 星期六休息改返為返星期日咁樣
佢冇講話炒或者點樣 就咁口頭上知會一聲
直接安排左 咁既情況又有冇野可以做到
或者其實公司有冇權力去咁做
自己辭職係咪就冇得追討

Sorry for 1999

book a meeting room and bring your lap top with you~
光明正大就無人會問你
但你個post 有冇咁既開會需要

其實top up degree 同ugc degree會唔會有好大分別，第一份工黎講。

方丈前幾日收到電話有intern offer HR話再打比我講簽約 但仲未打個心羅羅亂未簽約唔敢reject其他interview住

想問下accept住 intern offer先
之後簽約果陣再reject
有無咩法律問題
係咪一日未簽名都仲可以考慮其他
唔介意俾人blacklist
thanks

想問下方丈如果jobsdb嗰status係not suitable係咪完全收皮真係幾心儀份part time但頭先一開email就not suitable真係灰鳩咗

如果唔介意無左份工/ 都諗到要quit, 咁就SAY NO, 等佢炒你, 拎返你啲通知金個啲

有啲啦, 因為始終top up 即係相對唔係咁讀到書...係大家都未有工作成就前, 始終會看學業成就, 所以對既intern 可以幫到你

打過去問下個時間啦~

少少, 但唔會咁慢, email / call them to 問下status 啦~

簽左名都無咩問題 - 就算你返左工, 都可以即日resign - 只要你唔怕blacklist

係, 找下份啦~

如果因疫情關係俾公司炒，reference letter佢又寫住話係俾炒見工時仲俾唔俾佢睇好？

懶人包在此

其實如果係lay off 的話, 唔怕的, 因為係公司問題, unless 你係management/ sales/ mkt

所以要看position. 比如係admin staff, 話有文具sales/ vendor 黎開會都得啦, 冇咩人會走去mon booking record. 再唔係, 唔book 咁係入面傾電話又得. 好多時公司啲人無房, 都係入房聽個電話, 好正常

但如果你個位本來就唔會開會, 咁你找間冇咁嘈/ 冇咁大回音既地方, 比如cafe咁, 講明比家知, sorry 真係無地方, 咁我諗有少少noise 其實可接受

EXACT7LY!

ECAVT7LY again

記住, 公司做得唔好, 支肺唔係你既錯

佢咁串, 你都仲係想入哩間公司?

extend 左就係extend 左, 都係同係probation 入面terms 一樣

Interview 已經夠令人緊張, 仲要用英文, 點算? 新片到!

----------------------------------------------------------------------
有野問，直播答。大家可以考慮填以下Google form，咁又可以保障你私隱，我又可以一次過，直接講嘢答你啦。

逢星期六日，晚上十點半，直播答問題。會一次過清哂當個星期既所有問題。如果星期六未答，星期日一定會清。

我開完live 會有張圖，有你地個名同埋日子加 time stamp，方便你地搵返我個答案的，hope to see you there~

唔該方丈

對上份工做左十幾年(倉)，第5，6年promote左做senior
年尾想轉環境所以quit左，諗住搵番啲senior grade既post, expected salary應唔應該寫高啲？

想問方丈,如果一間bank 前後有2個post, 都覺得同自己experience related 同有興趣,應唔應該2份都apply 晒呢?
驚同一個hr 見到會覺得奇怪.....

其實一傾落, 冇咩chemistry/ +ve sparkle 都打定輸數
但係見完最應該既係好好放低
諗得咁辛苦, 忐忑不安都唔夠你快快apply 下一份好

要看你想寫高多少
你senior 做左5-6 年, 找再高少少無問題, 有冇諗過supervisor 個啲位? 你學歷點?

唔會啊, 照apply 啦
1. 唔一定係同一個人做哩隻vacancy
2. apply apply 哂即係代表你真係好想入姐, 唔犯法既, 佢最多係個心笑下你, 哇, 乜哩個人咁keen <-- 但唔會影響佢點screen

唔好意思方丈係咪miss 左

學歷唔高，讀完中五就出左黎做野

想問下方丈 我三月中final in完成個月冇消息 以為已經冇機 點知今日個hr突然send左封email黎話因為疫情啲interview on hold左 所以要遲啲先會派offer 咁樣係咪代表我仲有機 搞到我而家心掛掛

應該咁講啦，有需要時，HR真係會閘着嘅，比如話有位同事佢入職3個月，啱啱過試用期，跟住病假病咗4個月，之後做到第8個月，佢老細話要升佢，咁HR就梗係會話做得太短啦

但個問題係你都已經起碼做咗完整嘅年數有兩年，咁都要stop，就唔係好應該喎。同埋我唔覺得係一個合理嘅原因，你間公司又唔係大，有冇試過直接去同HR 八下

好在你提一提我，冇唔知點解用網頁版，有時答完，佢會一跳跳返去10幾廿個回覆之前。

上面答左了

咁做倉嘅經驗入邊，你有冇D乜嘢特別嘅技能

唔好諗，唔好諗，唔好諗，佢出一封mass mail，買你心掛掛，你咪好蝕抵。

找下份，找下份，找下份

Call sick 啦咁

其實真係有可能有依啲情況嘅，但係依度講會唔會有好似教啲雇主做賤格野嘅嫌疑

Call sick la 腸胃炎

其實冇㗎，如果佢個位本身係會同出面人傾嘅話，就點都有得講

但如果佢係嗰啲自己內部做嘢個啲，或者係好新鮮人，咁佢就點都唔夠膽㗎啦，係咁嘅情況，射波啦

管理過一team人
不過本身間公司唔係大公司黎，都唔知叫唔叫做係Supervisor

方丈又係我唉。可能你唔記得。

講翻啲background，我舊年一月畢業。

而家銀行做緊sales，由七月開始做，而家第十個月喇。其實我都已經再堅持左一個月，不過真係好難頂，好大壓力，日日煩。

我自己其實有份campus recruitment offer，不過成十月底先on board。

新工係cpa firm嚟，所以最近其實都打算用呢段時間考牌。但係講真遲啲有諗過入翻銀行做bo。

不過問題就係，如果呢一刻走，其實中間個gap成半年咁好似好影響cv，好難睇。

方丈巴打你點睇

其實如果你對於公司來講係不能被取代，咁你四月應該捉住佢去傾樣嘢，同埋亦都要話返比佢知你已經兩年冇加個人工

咁同時間我覺得其實最有用嘅，有乜嘢可以比到你一啲憑據呢，與其係你走去搵證據證明你做到野，不如你搵工啦，有第二個offer 講嘢就自然大聲

好啊，但係通常我都要2-3日，因為好多人排隊呢

有管理經驗咁就真係可以使呢啲位啦

我記得你呀，嗱，如果真係嗌到嘅，就捱夠一年，之後就專心考試，咁如果你全職準備，我諗應該唔難嘅。咁你就可以有一年經驗，而且有合理原因去考牌咁空白。日日倒數的話，對你來講會唔會好過啲？

但係如果你返工返到身體都頂唔順，咁就走啦

係唔會有十全十美嘅解決方法㗎，咁梗係有成本㗎啦

不過其實只係出聲叫佢地做野，分配下野做咁

都努力想頂。唯有盡力，但係真係情況好惡劣。近排真係好大壓力，同team有兩個同事一個月內走左。

仲有一個同事，今個月走。成team得翻三個人連埋我，一個新同事今個月先on board無target上身嘅。

dept head講到明而家係就係無headcount唔會有新人嚟，但係唔驚人走，做唔到就走人遲早會有翻headcount。

最壞情況，假設真係今個月走，咁就十個月。第日再跳，其實都係用考試做藉口？再加上解釋下覺得fo始終唔適合自己？再用埋武漢肺炎會唔會好小小？其實想知影響會有幾大

會

唉。以前做得幾好都無用。
只要一個月做得唔好就捽到暈。

exactly。我以後應該唔會再做sales， 本身性格都唔係好啱講真。

不過講翻而家十月有份offer，但係呢一刻resign中間空成半年，而且而家份工做得十個月姐。

對以後影響如何

所以咪要吹囉，比如話有啲經理嘅要求，佢唔會直接同班細嘅講，相反，佢會同你講，咁點樣做中間人，呢啲咪掃把要做嘅嘢囉。仲有教新人做嘢，管理佢哋嘅進度，呢啲咪你嘅技能囉

其實如果用武漢肺炎做藉口，等佢炒你仲着數

其實個個都辛苦

正解
反正而家真係俾人炒咗，除咗應有賠償之外，仲可以大條道理話係武漢肺炎

但其實marketing 都要跑數㗎喎

所以唔講啦

仲有冇假期，有冇得放下假

其他人唔掂，分分鐘仲將啲希望放埋落你度，咁就仲辛苦

其實因為你已經有下份工，所以空白期長啲就唔擔心嘅，唯一怕係你嘅生計問題，同埋你10月個份工唔穩陣姐

咁但係佢啲壓力，同埋辛苦，又真係好惡頂嘅

有兩個禮拜AL。
其實理想嘅係，今個月估計會頂埋佢。

下個月就應該會放小小AL。
跟住下個月底其實提resign啦，咁就六月底走人。都提左resign估計唔會玩到咁盡，逼到咁緊掛。

明白嘅。而家咁嘅環境。
生計問題反而唔太擔心嘅，無人無物，無咩負擔，一個月洗唔得幾多，仲住緊屋企。

我再頂多陣睇下咩環境

thanks方丈

都係架，同埋你就走，拎咗reference 之後，仲可以加多一兩日射波, 有end date 嘅地獄易捱好多

加油啊，都知你真係辛苦嘅

但如果好明顯係同一個位,只係職級上有唔同呢, 一個analyst, 一個asso.

Applied analyst (1-2years exp required) 收到hr call 話submit 去hiring manager.
但今日見到asso 都有位, 係咪唔應該再submit
利申:年資同experience skill, 應該都夠asso, 做左6-7年野
佢會唔會彈我去associate, 因為hr 當時問埋我個價,應該analyst 比唔到咁多, 好奇佢聽完個expected salary 就話幫我proceed

sales轉marketing好正常。年中有唔小人轉。

我公司marketing好多同事一開波都係做sales。marketing的確係比sales無咁大跑數壓力。

相關性好大，基本上sales就係用marketing比嘅料去sell客。我自己做sales嘅，對公司各種marketing campaign都可以背得出

我地其實都小小離地不過整體係算ok。
但係我地marketing反而更大問題係，只係人有我有，同行業間間都差唔多架啦。講到尾就係各位sales自己諗掂佢

有。打電話囉 但係打電話基本上好難搵客，純粹睇彩數。

cold call簡直on9
咁易就唔洗擺exhibitions

唔算cold嘅。一般係喺其他events到留過電話，因為唔比cold call呀嘛

exhibitions而家無可能搞架喇，搵鬼去。

尋晚準時六點走人，即刻比人屌，話隔離team仲打緊電話。問一問隔離team同事話打電話打到7點。嚟緊準備日打夜打架喇 預左。

係架喇。形式大於意義。

dept head上面仲有division head，無數字咪吹全部人打電話打到七點架喇 好認真咁

不過最近都有傳聞話而家個department越嚟越小人，headcount又freeze左，公司有傳話將我地合併去第二個department。可能咁而家個dept head有啲急掛，唔知呢。

扮忙都係個好高嘅技術
有時真係好難，我幾乎全部舊客都搵曬。日日除左打電話都唔知做乜好

巴打傳授下有咩扮忙大法

可能因為你夠平，你可以照申請，如果你本身喺面試前都有嘢要問HR, 就直情打返俾佢，問佢可唔可以申請埋另外嗰個啦

咁要睇你而家做緊嘅係乜嘢Sales

相關性係大，同埋亦都常見係真嘅，但如果單純話唔鍾意跑數，咁其實亦都唔會係一個入Mkt 嘅賣點姐

所以我自己覺得一個好嘅mkt 一定要識得同啲Sales 夾

所以如果做Mkt 會同啲Sales 夾，其實通常都會做得好啲，因為畢竟Sales 係user

咁你嗰邊個Mkt strategy 好似真係麻麻哋

應該係,可能無得in 呢,但好顯係同duties, 對比左jd, 只係title 唔同, 其實d 公司係咪好興一個headcount 唔同grade 都請....到頭來都係請一個 但出兩個post 係website?

類似d BO , Title 唔同,但其實做既duties 係一樣....
其實都驚到時比左analyst grade 我, 因為我frd 都係個到做, asso grade 都係貴我1k, 對比我叫價

睇吓你係乜嘢公司同埋行業做啦，以依個假來講，其實咪即係你入職嗰價囉，即係你個試用期佢冇加俾你姐，如果嚟緊會加人工，咁依個唔算低人工啦。

其實你講嗰兩樣都有用，但係睇吓你自己想做乜多啲，如果係前者，就真係非常PR, 而後者就有機會可以tran去 Mkt

至於點報，其實而家啲位都唔多係事實，平時其實佢哋都會出係你講嘅平台入邊嘅，你有冇考慮過去LinkedIn 睇，嗰邊都有

應該咁講啦，如果佢同你之前嗰份工作相關，咁佢都會出到你個假嘅，但如果同你之前嘅工作都唔相關，咁就未必出到㗎啦。

同埋又返番轉，其實你而家呢間公司都唔係大，其實三間聽上去都係中小企嘅規模，所以就冇乜所謂啦。

咁同埋其他福利呢？

咁你可以話返俾佢聽其實你學咗啲乜嘢，同埋其中一個你學唔到野嘅原因, 或者係學唔到新野嘅原因，就係因為你而家嘅工作職級，可以比你嘅工作範圍就係去到呢度，所以如果你想再學多啲，想再更加發展得好啲，就要向外求

我嘅建議係，其實如果面試官太臭串，我會唔去依間公司度做。而家係見工姐，又唔係打工仔去求人地比份工佢，係兩邊雙方有求，憑乜叉野咁串

咁當然啦，如果為生計，咁鬼叫我哋窮，就要頂硬上㗎啦。你都只係可以微笑咁回答佢你嘅強項長處同埋工作成就，同埋你可以帶到乜嘢價值俾公司。

其實呢，一間行，咁多位，可能同時間有兩個走咗，一個蘿蔔一個坑，咁邊個走咗咪搵返邊個位囉。可能同時間唔止一個人走㗎嘛。

啱啊
大家各取所需

講到俾份糧你係皇恩浩蕩咁
打工仔無出力咁
最憎係呢啲自以為是的僱主

咁入mktg賣點係乜好？

插一插咀
如果係工程 多個2k 真係唔多
反而我覺得可以再進取啲 你又唔係非走不可

真！
同埋以你嘅經驗
其實係咪呢啲家庭式經營嘅公司
都係比較煩？

咁咪做得唔好囉，上面有想推嘅嘢，都要真係用個班人用得到，同埋用嗰班人先知道啲客想要乜㗎嘛

所以成日都覺得，要打工，就要打到老細覺得你走咗佢就大鑊

我諗更加多可以講嘅係興趣，同埋用第一身嘅用家角度去應用返係MKT plans 咁上下，同埋可以話跑到數，亦都好適應跑數嘅壓力，可以好result driven, 但係比起frontline 更加鍾意做back end

絕對絕對係。同埋你要預久唔久啲皇親國戚又會來說三道四，指東指細，我自己就唔鍾意啦

呢個世界冇話冇左邊個唔得

可能我之前嘅公司嘅MKT 喺呢邊做得好啲，我見佢哋同sales 夾得好密同都真係夾得幾好

係㗎，咁但係總會有啲人係更加難被取代，冇咗佢唔會死，但有咗佢方便同埋輕鬆好多好多囉

方丈bb知唔知個市場咩環境啊
想9月左右轉工

呢個真。而且我地mkt，最近仲upgrade左門檻。比以前double aum先享受到啲所謂增值服務

而家呢個環境下都唔明諗乜。就算之前plan好，都應該叫停啦。。。

屌你老母呃cv，拉

咁儲夠經驗就轉啦

方丈， 我有個問題唔知喺度問啱唔啱？ 如果其他巴絲有意見都可以講聲我知。

我做咗freelance 跳舞導師十年， 除咗跳舞 ，我識用電腦， 翻譯系畢業，識電腦應用，有兩年part time clerk經驗，做過商場cs，又做過reception， 工作經驗唔係冇但只係冇一個好solid嘅job title， 最近個疫情咁樣，我有啲想轉行搵份full time，方丈覺得有冇機？

好難講到未來嘅事個喎，不過可預期嘅係呢半年都唔慌好得去邊

學到野的話呢，就一定辛苦，咁如果福利少咁多，價錢又唔係爭好遠，咁你就自己諗啦，咁你呢邊升職嘅機會大嗎

吓？講清楚好啲喎。

咁你想搵啲乜嘢嘅全職工？

有冇證據啊你

我鍾意啲同人接觸，溝通嘅工， 我覺得自己轉數都幾快，溝通技巧幾好。 唔太鍾意齋坐office咁悶

thanks

其實我對content creator幾有興趣, 但唔知我嘅工作經驗點樣可以令個cover letter,寫得好啲, 我自己都有上online course學下digital marketing

除咗opening少咗會唔會啲價都閪咗
現階段黎講

千祈唔好做啦
我都做過類似
真係好撚辛苦

介唔介意分享下

就係對外人同自己人既分別
同埋你個老闆娘見工都咁樣
第時仲辛苦 唔好搞啦

做sales

麻麻地跑數

我可以分享下
腦細個細佬日日遲到早走又無料但高人工過你 仲可以點你做野
個心自然唔係好舒服
當然唔係個個皇親國戚都無料扮四條
但特權一定有 如果你睇唔過眼會做得辛苦

咁你有冇任何行業同埋職能係想做？比如話你想做Admin/ hr / mkt. etc?

Withdraw

咁我都老實同你講，因為你嘅年紀已經比較大，而你宜家轉行，其實你就等於一張白紙從頭學過咁滯，咁你嘅人工要求可能會高啲，但係對新野嘅接受程度同埋熟悉程度又唔夠啲社會新鮮人嚟，所以你要有心理準備，你本身搵工會好難。

至於你講嗰樣，其實你可以試吓一啲細公司嘅位，因為大公司嘅話，你嘅機會真係太過渺茫，使公司都仲有機會去俾你試吓

應該咁講啦，唔會特登減價去壓啲求職者，但係倒返轉當求職者over budget, HR 就會緊手左，唔會咁容易批

我對content creator/editor/ 或者marketing 都幾有興趣，我鍾意寫嘢，度橋

唔該晒方丈

多謝你嘅意見，其實我自己都估到， 講真唔係真係咁想轉行，只係疫情令到呢幾個月冇晒收入，個人好lost。 可能係呢個post講呢啲嘢有啲離題， 不過都唔該晒方丈

加油
搵到自己條路幾多歲都唔會話遲

多謝呀~ 放負完又要積極返了
做住temp / part time先

想問下com 唔common 出左offer會收番

點解有翻譯咁靚既degree唔係呢方面發展
不過我覺得而家咁多女跳舞
都唔會無得做啊
但要頂過咗個疫情先

老套啲講句，興趣行先，而且我三歲開始學跳舞已經決定走呢行， 投資嘅時間同錢都唔少㗎。 翻譯就 freelance接嚟做， 我個人唔悶得，坐太耐會嗌救命

其實教跳舞係做到嘅，我由三歲至50歲都有教，只係呢幾個月麻煩啲啫

唔使客氣，最緊要幫到大家

唔會離題呀，呢啲咪就係職業建議囉，都明白你依幾個月嘅收入應該會真係爭左好多，你會唔會有機會可以拎到有個培訓同埋自僱人士資助呀，講緊政府派錢

疫情之前就唔多見，疫情之後就唔罕見。

我應該申請到藝術界有關工作人士嘅7500， 但唔知幾時可以申請

唔會呀，其實今年大家都知乜嘢事，學都返唔到，所以唔會有乜嘢大問題，因為依樣野係可以好合理咁解釋到

?

感謝方丈

Online interview 斷線點算
係咪可以放棄

唔寫 要填就填na

你呢個一定唔洗寫

方丈
Fb pm左你
希望可以比少少意見
依家搵唔到工

邊科 本身想做邊行

19 非主流engine狗

準備好乞食

呢排公司要人清假 我本身有15日年假
2020我entitle既年假應該係2021先可以放
依家公司話根據勞工法例你剩係有7日年假係可以去2021到放 其餘8日係要2020放晒佢
想問呢樣野係咪真 我之前冇聽過可以咁樣分d年假

其實唔想OT 係咪好天真？
我interview 都會問洗唔洗OT 好耐
不過多數都話睇情況
如果之後見因爲ot 好耐想係試用期走
會唔會好不智
定係其實香港好難搵到唔洗OT 工

同埋想問下試用期走係咪7日通知就得

利申無特殊技能

方丈，想問點樣喺對方畀offer時要求遲啲先覆？

通常都會要你做夠一定年資先可以拎，同埋一定要係同工作相關先會批，會要你上司同埋hr 都要批。

如果數額比較大，仲會有機會要你喺完成課程之後繼續留喺公司一段時間，如果未做到佢答應咗嘅時間，就甚至有機會會要全數退錢

打返電話返去問啦

你份履歷表有冇出事，你想搵啲乜嘢工啊？

想問下如果之後都想做hr，但本身已經係hr degree，有乜野master可以讀去提升自己既工作能力or career path會好d？唔該晒方丈

你俾cv方丈睇下啦

睇吓係乜嘢位啦，同埋間公司係乜嘢性質。你睇左，最少都知道下佢公司洗錢係點樣洗，有啲乜嘢主要嘅發展方向之類嗰啲睇咗冇壞嘅

如果係FG兼職嘅話，你唔使寫都得啦，人哋都冇預你有正職工嘅人工

好啊，不過我搭得慢啲，通常要兩至三日

想請教下我咁嘅cv搵工係咪好不利

非八大2nd up grad
之後直接讀master
dse時做飲食業pt做到senior位做左6 7年
做過兩年電話投注
返過1年補習社

今年1月grad左一直做pt到宜家
大學時冇返intern所以宜家好似好輸蝕咁

我聽講我見個到係
老闆娘個仔無料 但又做經理 所以有好多人逗住
好似話就係請人under佢

之後已經打電打去say sorry
企斷線係咪好影響表現

我反而想問下關於炒人，如果有同事人際關係差，亦導致全公司工作效率變低，公司一般炒人前既程序會係點？

想問下如果張transcript太多pass and fail有無影響

你上個sem有無p/f

ching 外國u?

係, 因為你個啲都唔係文職, 如果你個degree and master 唔係work related, 就好似全部EXP 都好 irrelevant 咁, 仲要一grad 就master... 會俾人有空間去聯想, 係咪唔想做野所以keep 住讀書.

你想找咩工作?

功就佢領, 屎就你食series

唔會啦, technical issue 小事黎

看你肯唔肯賠錢通知期, 同埋佢係咪probation 中

唔會啦, 如果都係一年既course, 今年大家知咩事~

唔好咁諗~

時間會花少左係你到, 但唔等於唔再教你, 你大佬其實算係咁, 教得清, 最少唔係老海鮮系列先, 到時少左時間俾你, 你咪主動啲問, 本身返工都唔包有人教架啦.

會有比較, 你咪做得好過佢囉~ 你早人幾個月start , 跑步你出發先, 仲想點

對peer 好似同學咁, 佢唔打搞你, 你都唔搞佢, 有野一齊做, 正常work relationship 就得

between, 有靚女梗係目及啦, 俾少少engine 人自覺 (同埋有事要同其他team deal, 麻煩個啲就俾佢上, 你就會知道face = fate )

只係還好
我諗算係差唔多, 但係好多時哩啲cand 英文都係爭啲

都係
我當年roommate 係engine 女
150cm唔到, 唔係靚女, 但係都engine 女神

咁你努力搵男朋友啦, 搵你senior mgr啦

方丈你好，話說有間公司打嚟phone interview，佢就問我之前apply過咩公司，叫我比名佢。
但當下我真係up唔出因為1-2個禮拜先得一個interveiw，佢話email叫我後補比佢。
我之後問佢如果我shortlist咗仲有幾多關，佢話兩關
想問下我比嘅公司名同數量會對我有咩影響？

咁我當練下interview
反正明天有2份工 見呢份先 當熱身

關佢咩事咩
同佢講唔方便答

過左probation, 但有冇話要出幾多封warning letter 先會take action?

方丈 你好
我睇左好耐勞工法例都冇講過
可唔可以幫手睇睇

其實呢一樣野係私隱，你大可有權唔答佢個喎，呢個問題本身好奇怪

如果係通識嗰啲就更加冇所謂啦，最緊要你最尾個GPA唔好太低，個hon唔好太低

思路正確，葛萊分多加10分

其實呢要出夠三封先吵得係一個都市傳說嚟嘅啫，如果佢犯嘅錯夠嚴重，其實一野炒佢都得。但我睇你個情況，其實佢就冇乜點真係切切實實有嘢犯錯，如果係咁，比一個月通知期去炒佢好過啦

咁就睇吓你有幾想入啦，如果有好想入的話，又好驚，你可以叫佢出定個電郵Offer俾你嘅。

不過就不嬲呢啲都唔係好穩陣㗎啦。轉工有風險，就算返左工都可以炒人，唔過試用期，不過我覺得如果係大學嘅話其實應該風險係數都唔算太高，如果你好想去，就照辭職去馬啦

你好，請問你幾時入職㗎

因為要識嘅嘢太多，好難一次過講晒，不如倒返轉，你話我知你識啲乜，我幫你再喺呢度去frill

小小問題不大，其實唔會咁主動走去查你

我2018年8月入職 做左1年9個月

都真，如果因為咁樣唔請我都有d鳩
thanks 巴打

明白，但如果就咁直接答佢唔想比好似有d奇怪，如果我真係直接講私隱唔想答會唔會唔夠得體？

thx仲想問下睇hon仲會唔會細分gpa

上星期二見完第4 round final，成個interview process用左個半月左右

大家覺得如果聽日（一星期）send 個follow up email問status會好chur嗎 好心急

想問如果3月有個hr 打黎話我profile 合適佢地黎緊有個新headcount 既role, 之後話過2星期會有jd share 同proceed 比hiring manager, 但4月頭追過一次,佢話佢等緊消息, 應唔應該而家再追多次.但其實而家都hiring freeze, 應該都未有headcount, 但怕到時佢都唔鬼記得我 應該點做好.

Send左咁多cv都無乜interview 其實係咩因素多？
要求一定夠 係咪expected salary問題?

小問題黎, 基本上無人因為咁而port你就無事

包, 乜都包

我諗左好耐, 我估應該係佢地想你清假

根據法例, 其實全世界既AL 都係今年儲, 出年放. 但係有好多公司會俾同事今年儲, 今年放. 所以用返哩個logic, 同事其實有權可以話, 今年既假出年先放

但係你公司既意思就係怕啲人會咁講, 死都唔放, 所以就話, 可以下年放既就係法例講既最低年假日子就係7 日 <-- 因為你既AL 其實可以分2 部份, 1 部份係7 7 8 9 10, 年年上既法定最低, 但係你第 8-15日都係公司on top of 法令去俾你既, 所以哩part 要年年清

sorry this sounds bit complicated

唔會啊, 直答, 唔好意思啊, 哩個唔方便講

正解, 再加10 分

unless 講到明有要求, 否則看hon 同埋interview多

如果你唔係manager , team size doesnt really matter
其實如果title, 人工都有加, 又有升遷空間, 我覺得都ok~
thank you for watching my live vid

send 啦, 小事黎

thanks a lot 方丈祝你身體健康

無咩可以做, 因為freeze 左都唔知幾時開返, 你可做既做哂了
找下份更實際~

係咪CV presentation 出左事

我答到星期六晚

executive level 可以係C suite
但你個case, 應該似係officer grade, 下份可以找senior executive/ super, 夠年數可試AM

internal , 打去問HR, 哩個位有冇open to internal transfer

而家係, 因為到到都好小心

我地有時都會問, 其實係個HR chur 你姐, 平時standard 我地都會加多句, "其實如果唔方便, 可以唔share 都得"

下次識應付了因為佢無後面果句，之前無諗過會有呢個問題

但其實呢個問題既用意係咪睇下你fail左幾多間direct competitor 既公司

係呀，同埋睇吓究竟幾耐之前要覆你，有幾急要請你

其實都係一啲客氣說話，即係有排，所以找個下一份啦

明白，唔該晒你方丈

contract 咁就好legit, 去啦~

Risq background check要幾多日僱主收到報告 內容會包括啲咩 有幾準確 有幾仔細 thx

見完了
有兩條友見我
一個真係做我呢行
一個女嘅似係hr 真係好西 由我入佢公司全程黑面咁
見到一半就想走

請問樓主，有獵頭問我最近見過邊幾間，佢話唔想我重複申請某d公司，究竟係真定假？我講唔講好？

求助有offer的話同唔同interviewer講好？
講左會覺得搶手啲
定係會覺得你唔係咁需要呢份工

唔該晒方丈
聽完你咁講都明左少少
我都係第一次d年假可以咁樣分 因為之前既公司都冇咁做過

方丈, 想再問多件事
Interviewer係過程裡面長篇大論咁introduce job duty, 搭唔到咀既話點算好？好想show到自己好有興趣, 同埋講多少少自己啲knowledge, 但打斷對方又好冇禮貌咁
佢講得太詳細, 連daily rountine都講晒咁滯, 我連問乜都諗唔到

推推

如果hr角度睇，Fg好唔好用一年幾兩年去追自己夢做freelance？到時做唔掂再apply唔係相關行業嘅文職會唔會好大影響？例如覺得我唔夠工作經驗，唔夠競爭力？
好想追夢，但係驚最壞浪費咗兩年再入返職場會好洩底

搵過份啦
冇必要花時間諗間野請左人未

如果想搵senior executive/ super 同am 分別要幾年年資為佳？

請問如果依家做緊果間公司未遞信，但去咗另一間公司interview ，點樣可以同面試公司嘅HR表示我上嚟見工，並唔想本身做緊果間公司知道，可唔可以決定俾offer 我先再進行reference check

請問有無體面啲嘅講法，等HR知道我嘅意思？！

咁點解想走走唔到呢？你有冇去申請工作呀？

睇吓俾幾多錢，通常兩星期左右應該都會收到

所以我一路都話，見工嗰陣都感受到唔對路，有Offer都唔好要

因為如果你見過嗰啲，佢哋就唔會幫你去再試

通常啲公司呢都唔會咁樣嘅，有需要叫同事請假，而同事唔肯，先再考慮點處理都唔遲

咁你咪講一啲佢冇講過嘅嘢，例如問吓佢咁其他部門同依個位嘅交流有冇D乜嘢要注意啊，呢個位嘅發展機會，升職潛力等等

方丈你好，我上星期interview 嗰陣，佢問我一樣software 既功能，但我一時唔記得，所以答左suggest 左另一個software 話都做到同一樣既野仲會更加好。之後佢再追問番最初個software,我答唔識。咁會唔會扣好多分。

岩岩過prob 走要1個月通知 1個月後啲公司會係點無人知 我有叫fd介紹份工嚟但佢最後話freeze咗請人

有禮貌咁直接答人哋，你需要時間考慮囉

要追夢唔係一個問題，但係不計成本咁追先係一個問題。其實如果有諗住用一兩年時間去追夢呢，最好可以喺讀書嗰陣有啲相關嘅實習生經驗，咁到時就會以講啲，成本低啲。

其實最好就搵過份新嘅好啲，但如果你好想返返去，咁你點解唔搵返你以前上司？

唔同行業唔同職能要求唔同，按你而家比我嘅資料，我答唔到

Thx 一星期就有果啲估唔估到係俾左幾錢買咩package?或者最平果隻係check成點，我係僱員 有份做緊既pt無報 唔知會唔會比佢地check到

其實你唔使講，佢哋都應該做到呢一點，因為呢啲係我哋平時正常嘅專業操守。

Final year defer咗一個sem去咗大公司做intern半年，但係freelance份野係完全唔關事，咁我到時攞返隔咗兩年嘅intern經驗出嚟會唔會好蝕抵？
同埋正路如果我解釋呢兩年去咗追夢做其他嘢，hr會唔會都當我係空白期咁看待？皆因真係完全同文職唔關事
唔該方丈

方丈你個同行又發功

方丈係咪睇漏左我個comment

呢條閪婆幾撚時死

唔知佢會唔會自願減人工同公司共渡時艱呢

你個名

hr之恥

我上次講完，俾對方不斷追問 爭啲就即刻應承咗

方丈bb做咗hr咁耐覺得30k up係咪真係咁多人有

方丈您好，好奇想問下通常HR會唔會screen走有讀過HD Asso既CV？ 係咪會prefer中意直升jupas 個啲人多啲？因為有啲人話會覺得有讀過asso HD 既人tough 啲抗壓力好啲。

方丈姐姐
Fg出嚟做嘢半年轉工會唔會被HR認為jumpy

物管咁高人工嘅

Junior位炸 ,spo都有25k , aam就30k左右,睇盤囉,但係物管狗好慘嫁

1. 唔會當你全空白, 但記得留proof 你真係有freelance
2. intern 係入場劵, 如果連intern 都冇埋更難找,而唔係有intern 就一定找到~
3. 唔關事唔怕的, 因為追夢definition 就已經係同其他traditional 搵食唔掛鉤~

其中一個我開page 既原因就係唔想人人覺得HR 就係咁仆街

咁未得啦, logistics 冇升得咁快, 3 年左右, senior / asst. super 冇問題~
但如果學曆個啲好對, 公司牌頭都大, 有system 用過, super 都得

想問我上星期五interview 左，大公司係唔係今個星期有消息?因為int 完hr話會盡快出結果

係, sorly
入左行先讀都得~ 我覺得master master 你可以諗law, IO Psy, communication 哩啲都吹到有關, 如果真係想要啲no brainer 就HR 都得
project mgt 又得, employment ordinance short course 又得

依種心態上連登咪好撚辛苦？
圈子唔同真係好難比 都無必要比 做好自己啦

唔同field 既segmentation 可以好唔同, 哩個唔係HR 問題, 我怕我答錯mislead 左你啊

唔洗理佢
你賣野, 個buyer push 你, 你就一定要賣架咩~

方丈你好，做開b2b Printing/Packaging Sales個類，覺得呢行冇咩前景想轉，如果轉field其他行業會唔會比人壓價得好勁 唔敢叫價太高

看學歷, 看年資同埋際遇, 有時唔係有能力就會做到.

不過, 要記得, 錢同人格同品德同人性可以好唔相關
搵43 萬一個月既賤人 vs 搵4 千3 蚊一個月既手足

都唔會特別screen走, 首先看最高學歷先

會, 唔夠一年爭啲

你個名, 咁飲會唔會肚痛

你都會同長輩講得閒飲茶, 客氣話姐
見完就放低找下份, 佢會唔會有feedback 同公司大唔大唔相關, 同佢急唔急要人先相關~

唔夠180高 出入仲用公共交通 都已經是個零

你想轉去啲咩?
做sales 你點轉, 今年都唔會好得去邊, 大家都唔敢invest

見新工唔透露我依家人工得唔得？

比較想轉去IT/FMCG 係咪差不多冇希望咁濟
始終而家都叫有份工打住先 係有No pay咁解

無咩可能得, 因為哩個其實係一定要知, 因為係HR consider 你新人工既重要info~

你做開key account?
做左多少年~?

B2B Sales Executive 年半經驗
再之前有B2C 兩年零經驗 不過應該唔係好關事

想問下方丈
其實HR睇唔睇Part time 經驗
如果係同一間公司做咗5-6年Part time
但係Full time可能得1-2年

會唔會Consider 呢個人都算Stable

推一下

唔該晒你呀

唔該哂你
唯有捱下啦

可唔可以分享下做一個年齡輕嘅manager喺職場上困難嘅位?

方丈，請問d公司係唔係唔太會請yr4 intern? 我自己已有grad job offer, 但見完sem之後總有幾個月先返full time, 所以想做intern拎多d work experience😪

林奠個柒婆滿手鮮血收幾十萬一個月

想問一下辭職問題，今個月 4月30號 5月1 都係紅日

未過proba, 7 日通知，係咪代表4月22,23,24 交信都係4月29 號lasy day ?

如果23號交信，咁人工係計到幾多號？

想問多少少

如果27號 quit 係咪都係29號last day ? 未過proba 既紅日計唔計人工的？

依個時期仲有冇其他方法可以建議一下點做可以幫助搵到工作? 因為現時覺得好被動, 只係不停留意jobborad既update, 覺得好被動, 如同等死感覺一樣

方仗我之前做酒店 之後去左做銀行back office 如果俾人問點解會咁轉 點答會比較好？

我都係咁樣

年半去做system/ customer solutions B2B 都冇話唔得既, 因為請人門檻唔高, 但無數就GG...

要看你parttime 個陣係咪讀書
因為如果你有做full time 又長part, 反而會想知你點解double employment, create 其他疑問

有少少, 因為你轉focus 衰左
比我係你. 我會答唔記得先, 之後其他, 等佢end with a +ve note 而唔係end with "仲唔俾我踢爆你唔記得"

exact7ly
因為香港唔慣哩一套, 同埋點先可以objectively 去看到, 你值最少哩個價, 就係看之前有邊個肯用哩個數請你, 仲要請足一個長時間.

可以back date, 只要mutually agree

少年, 係要看埋行業的, Registered nurse 一出身都30, 但做bank BO 先得15-6

不如你話你行業同埋title 俾我知, 等我同你看看啦

intl intern? 你咩major

我岩岩grad, 出黎做個HRA, 當時我有唔少同學都做AO/ consulting,
個陣我都有葡萄.. 但係坐係到葡萄的話, 就一世都只可以負責葡萄人架喇
自己快快轉工升職先係王道啊

咁當然就年齡同職級人工而言, 其實我當自己係個Candidate 咁看, 我覺得都算靚仔
但係我係我個batch 一定唔係最高人工嗰個, 有時我都會問自己
我係咪其實好廢 (唔好打我, 我唔係講反話)
但係又諗下, 其實哩個係life choice - 我仲有時間share 到俾屋企, 仲可以有能力助養小朋友, 仲可以有時間搞個無咩人睇既 page - everything adds up, 其實哩啲都係一啲成就, 只係唔係in monetary terms, 同埋我係人生既選擇, 我無再搏盡啲, 升得再快啲...我就覺得, "算係咁啦屌"

女人樣靚都贏晒啦

depends on 公司size~

add oil arh~ 而家都唔係走既good timing 啦

無數就GG都合理，始終做開sales好理解
係而家個市真係慘烈 想轉變左更加難

多囉
老人家會唔聽你支笛, 有時用system/ automation 佢地會好唔想用, 因為唔識/ 學唔到
又會有pre-assumption 覺得你會唔想要舊人
會有人覺得你唔係做到野而家靠其他野上位 - 我返工會著4 吋高踭鞋 同埋都老實, 因為我唔靚, 同埋係做high end lux 出身, 我都會打扮, 結果啲人會覺得我係靠其他野
有時俾人覺得太alpha , 好CHUR 好aggressive etc

但呢d入行個時都預左會唔會唔係幾好

fucking agree.......

btw 呢排個market 係咪好差
公司連加人工都唔提

本身係預左, 但係career development 係bank 好啲, 仲要唔輪24

問題我 7 嘛

唔係, 反而會有啲好奇

同埋成本好高

我R 左bonus 同 benefit upgrade , 同埋人人有mask + hand sanitizers, 無炒fulltime, 無減人工, 我做盡喇

唔會, 你咩科

如我無記錯, AM 位都有, 但係係MT > AM 既, 所以會inflate 左啲

我而家都會keep 住send cv 方丈係咪建議除非package 好靚之外，唔係都盡量唔轉
因為而家放緊有no pay 加上沒有肺炎前就想轉

Push

如果佢而家都迫你放假，咁你搵到啲大啲公司，就係長工嘅話就可以考慮轉

但你最好都係有升職加薪嘅情況底下啦。升職可以半級都得，如果真係冇升，咁你搵到有人工加嘅，同埋公司規模大左，或者係工作範圍大左，都可以轉。

最主要係，你要盡量搵啲可以喺逆市底下都企得住嘅公司

例如會有咩疑問
假設Full time prt time唔會互相影響嘅情況之下
而Full time公司又允許Part time
如果單純話係人工會唔會係一個好嘅解釋

定搵新工應該都係報完咗Part time會穩陣啲（即使重做緊）

正，呢啲我會好想見，之前有個天文嘅，都係因為讀嘅科太冷門，搞到我想見下佢

我嗰時其實都想讀呢科

你嗰啲係乜嘢兼職啊

唔大機會既 咁新鮮
你打返去問啦

咁一般要幾耐先知結果，有d心急，上個星期五int完

差唔多啦，但而家唔係咁多位

一向都係，打直拳最着數最快最有效率，問過唔得嘅，東家唔打打西家，因為最主要係，求都冇用

請問方丈

三星期之前簽左約下星期一返新工

系唔系只要系星期一之前都可以口頭cancel

唔洗理通知金/通知期？

寫expected salary個時應唔應該加埋每月固定嘅OT & allowance， 同寫落contract 嘅雙糧?
如果唔寫埋，最後新工offer 嘅老底可能高過現職，但最後總年可能會底過現職！
但喺未面對面傾過，又點知新工嘅OT&、allowance 、雙糧& bonus 嘅情況！
點攪？

sor 打漏好多字

寫expected salary個時應唔應該加埋每月固定嘅OT & allowance， 同埋寫落contract 嘅雙糧?
如果唔寫埋，最後新工offer 嘅老底可能高過現職，但最後總年薪可能會低過現職！
但喺未面對面傾過前，又點知新工嘅OT、allowance 、雙糧& bonus 嘅情況！
點攪？

咁寫expected total compensation?

請問方丈，如果我返緊一份full time，同時又返緊一份part time，呢兩樣野落左cv比hr見到，問點解double employment，我話為左興趣做緊件有意義的事所以返呢份part time，呢個回覆能夠釋除HR的疑慮嗎？

還是直情唔好落個份part time experience落cv呢？謝謝🙏🏻

我係咪其實好廢 (唔好打我, 我唔係講反話)

大公司都逼人放npl

方丈miss咗我

你搵兼職會易啲

點解你份正職會肯俾你做兼職，你啲時間真係分配得咁好？你啲工作完全冇利益衝突？同埋點解會有個咁嘅選擇之類

你心急就打返去問啦，但正常來講兩個星期內都叫做合理時間

你嗰啲係大公司定勢公司，如果細公司，有冇得同你傾吓改個好啲Title俾你啊

係咁㗎啦，又想馬兒好，又想馬兒不吃草

師兄邊間物管 有21k 仲要唔係engine底

係，就算你返咗工，第一日辭職都係唔使通知期

3-4

你可以寫你老底 + 其他所有嘢比如
30000 x 13 + 1500 monthly allowance

但其實你應該淨係寫自己期待嘅人工就得，除非佢問你，否則唔使特別寫係履歷表有關你現職人工

其實直接話為搵錢，會合理好多

我有啲同學早我幾年已經去到六位數字月薪

正解，葛萊分多加100分

佢出Offer俾你嗰陣，你先話俾佢知，你而家公司加咗你人工啦。下次如果唔係真係極度想走，唔走唔得，死都企硬

咁係佢冇腦姐，食大數好過啦，仲自己打生打死，托咩

求聯絡

就係因為少見我先記得

唉 入錯行

佢做得好唔好，佢老細有冇推薦佢

有個困難位想方丈幫下手

本身進修要實習幾年，而家要停實習至小半年
想揾工做養下家

但點同hr解釋好？
照直講一定唔請，但半年又太長想揾全職

可能大數個comm少啲
direct sales by himself多comm啲
利申：9up

老屎忽中女最憎打扮得靚的女人
你刺中佢死穴

同一行 轉公司
第一次IN果間 開高20%人工比我 仲另加佣金
但我拒絕左
之後IN左十間都無一間高過第一間個offer
why

點解唔？

果時厭低 以為會有更高

貪 ---> 貧

係jobsdb apply工
只係得份CV
我唔寫expect salary同letter係咪正常?

做ibank/醫生/律師就冇得咁比較啦

佢份人又冇野，我覺得佢似係真係唔識，因為佢好後生又係之前大老細乾女，老細退休比佢做
所以都係早走早著 邊估到支那整個肺炎

有D野一直都唔明
HR既工, 唔計manager 或以上既, 份份都係9-11K, (我叫14K就俾人cut線, 試過唔少次, 當年,呢排都係咁)
14-20K既我真係未見過,實情係唔係咁?

hi 方丈
我公司決定咗要炒個新入職嘅八婆同事
佢本身已經比人extend咗試用期，好奇想問下HR/公司角度出發，最筍嘅炒人方法係咪等到佢試用期最後一日，同佢講我哋唔比你過試用期呀，咁就唔洗賠錢、唔洗比通知期？
自己都唔係grad咗好耐，唔係好識，好驚下次到自己突然死亡

19fg
份工太閪
諗住返半年就辭
會唔會對份cv唔好:(人地到時interview問我點解辭
點答好啲？

試用期最後一日講 都要賠7日既 勞工法例

究竟係咩事，po 過20k 都好正常， 但依間無bonus ,
Btw 我村個technical officer 25k, engineer 過30k
Ps:shk member

last day last day 唔等 last working day.
你哩幾日交信, last working day 都係29 (如果你本身六, 日公假唔洗返)
但要看你合約day off 有冇薪, 同埋within proba 公假公司會唔會計埋俾你

看公司policy, 有啲係會計埋的

linkedin, 中意既公司既recruitment page, 同埋part time, contract 都apply

如果都覺得可以見你, 就會講了, 因為interview 前都唔同line 講, 會俾人小

見到, 但排隊回覆中

唔經哩個身份請人啦, 我而家都俾人話我係到呃CV

同意, 比如我岩岩出黎做野個陣, 我有part time 教英文, 但係係從來無上過CV

你指你係要做placement, 但而家要defer placement 半年, 想找工作, 怕人地因為咁而唔請你?

有冇諗過temp/ contract role?

但個mindset 都係唔岩 , override 一定係少啲架啦, 但係拆俾啲細先係王道, 自己食哂, 仲邊有人同佢跑

仲有有啲老一輩, 學歷無咁好, 又會覺得新人學磋好就等於離地, 唔務實

因為你第一間真係最大方, 同埋時間關係?
早3 個月同今個月, 公司肯批個錢唔同

係, 因為letter無人看的

都係姐, 我覺得我唔夠快, 但係都係人比人啦

咁就完啦, 哩啲關係戶, 最唔好
早走早著

一定唔係, 我team 最最junior 既HRA 都16

唔係, 係一有decision , 而唔影響operations 就早炒早著, 放佢係到搞到其他人, operation disruption 個cost 仲高

最好可以去到一年, 但係你份工係點, 講多少少, 易啲同你一齊諗

其實唔好咁看重個幾日錢, 因為佢係到, 成個team 士氣唔好, 仲蝕

做好自己已經問心無愧

天下閪工何其多

方丈係咪fb冇時間覆啊

我係做design既
老細係極度閪 每日會係咁行睇住你有無做野
但公司工作量係極大好辛苦
你準時收工會屌你無野做
同佢會好大聲屌人 係講曬粗口大叫個啲癲佬黎
所以好大壓力 同埋自己fresh grad好多時係負責做文件野多 發現唔係自己鐘意既

未講完 啲benefit都好差 得7日al
請病假個日係no pay的
未過試用期無薪紅日假

方丈好.想請問...
做左sales & marketing 13年左右, U grad 後只做左2份工.
第1份 assistant 升到assistant Manager (6年)
第2份(而家仲做緊) Officer (7年) 因為興趣轉職, 但入職後升唔返上assistant manager 位. 中小企公司文化冇升遷機制, 只有年年加D人工, 但基本上管哂 online shop 同 retail shop operation 同marketing 野.

想問下. 如果而家搵工. 搵manager 位適唔適合?
仲有冇HR 好在意大學畢業個HON? 我當時屋企原因, 考得非常差. 只有3rd hon
但出來做野之後, 年年keep住考D design, social media online cert 認證, keep 住update 自己個portfolio

另外, 想問marketing 人, 進修 PMP (project management) 對career ,加人工 有冇幫助?
master 對我來講都幾大投資, 因為已有家庭負擔, 實在讀唔起
PMP 在HR眼中是一個專業資格嗎? THX!

lm

方丈你好，最近我in左醫管局ea3a，約左下星期簽約，但同時又等緊另幾份好點既offer，想問假如簽左ea3a約，但另一份好點既工出Offer，有無得話簽左約唔返工，定係一簽左約，就算未返工要離職都要通知期，唔係就要賠償通知期金？唔該哂🙇🏻‍♀️

昨天send email問，跟住收到回覆話最初screen我ge HR會系best person 覆我，要我再等佢搵我

如果己經有答案，點解唔直接覆得唔得，又要等，咁系咩意思😅

想問下1 week notice 既話其實應該星期一 resign 定上星期五

你之前有做開物管?
我做第2間 AE, 都係得20K

假如我做過5份工
Hr bg check要我講哂5份工 人工
可以拒絕?用咩理由?通常係只講上份人工就得?
會唔會因為唔講就唔請

多謝方丈大人
zoom in左個幾鐘，HR話manager對我印象positive, 想face to face見多次係咪十拿九穩啦？

仲有之前問過你的，
我而家no paid到七月，
唔想同舊公司resign住，
但驚新公司做ref check check到，
可以點同hr講好？

想請問下hr係qna section到話我對job duty有d confusion 然後係我面前教仔咁仔clarify 個job duty 可以點做
利申 都幾sure 佢mix up左另一個dept d role黎講
Thanks

老土, 但係真係搏盡無悔

re 到3 日前~

有冇得用下公司D PROGRAMME, 整下portfolio, 跟下project?
除左老細, 仲有冇其他senior?

執好個CV, 出去找, 如果想做返design 就落哩份工, 唔想就看你有冇其他exp (因為19 年grad 到而家都1 年, 我估你before 哩份都會有工
走既reason 係salary, benefit and OT and no design duties (工作內容佢當初老點左你入去etc)
加返其實你都handle 到pressure 但係老細真係太過aggressive

26/6 should be okay~

1. i think AM 會易啲, 不過你可以試M
2. 你做左咁多年, hon無咁重要了, 但可能有人會問, 直答就得~
3. PMP 有用的, 如你有時間同餘裕, 可以一戰

到時反口, 唔洗賠的, 返左工都可以即日走啦~

HR 會同佢一齊返位的, 忍多佢一陣啦
到時扮專心做野

唔想做醜人/ 真係唔知, 所以唔答

7 日~

唔會, 如果係關事既master 更佳

多數都唔會咁做, 你份份都做得好短?
但無得reject的, 有冇啲係找唔返去做check 架 e.g. you dont have the Hr contact ?

1. think too much 了, 女神同你笑唔等如愛上左你, 放鬆心情先會見得好, 唔好諗咁多啦~
2. 多數你accept 左offer, resign 左先做的

當佢9 UP 完就算, 但都clarify 返自己看job adv 係講position A 做ABC, 佢而家講既EFG 係咪佢都想你試埋position B

[url]方丈 小弟一年半HR經驗（BP) 搵緊14K 本來諗住今年加人工 但其他同事都有加 得我冇加到 咁岩我係出面搵到份17K title 都升一級 應該直接遞信 定同上司Deal下先 [/url]

有無方法可以叫佢ref check住再之前其他公司先 我唔想辭舊公司職住

謝謝意見呀

小中企 精品設計，
工作環境好穩定 係穩定到公司幾乎10年都冇人走過，對上對下都冇。
呢幾年生左小朋友，需要穩定d 環境， 所以冇離開… 但而家小朋友開始大，有機會都仲想事業有d發展

走啦，其他人都有得加，係你冇得加
但係你個職能，唔係依個價錢個喎

因為佢跌咗落去，如果搵AM會快啲搵到

你可以直接同佢講，等你現職公司辭咗職，你同佢講左之後先做

咁就走啦，再唔走，你就一世喺度㗎啦

唔係 我有HR contact
但我覺得佢想收集我個人資料 (人工)多過請我
我肯講current 人工 但對於佢想起哂底有野想問

想問
(1) 有policy寫明要寫哂以前咁多份人工先做bg check? 有冇人唔肯寫?你地會點做?我有比公司名同年份 但對於要透露之前咁多份既人工有保留

(2) 係咪唯有唔做呢個方法?我個人覺得比人起哂底 感覺唔好，其實算唔算過度收集他人資料

(3) 有冇試過can用私隱issue唔肯講上上上份人工?

(4) hr會用can既人工做統計?

Ae係邊間， 聽人講j記都好高人工，不過有無水都係睇盤
我無做開，一入20k ，1月就加左人工

好多hro自稱有做hrbp職能
linkedin睇一轉就知

一日未簽 點會十拿九穩
少年太年輕

有急事問 (因為聽日遞信)
做左2個半月想離職
請問通知期一個月係咪會計埋落我年資？
即係2.5個月+1個月=3.5個月
想make sure係咪唔知唔當我過到3個月，想攞到應有既AL

我C記呀
但你見工佢冇問你engine野咩?

推下post，希望方丈快d解答

請問方丈仲會幫人睇cv嗎？
搵咗廿份工一個call都未有
睇咗你啲片執過
但懷疑有啲位出咗事

你好啊方丈，下星期要video interview，有無啲咩要特別留意下？

如果係jijis 報intern, 喺send email 比hr 定用jijis 嗰網報好。
成日驚用平台報會睇唔到 or唔理我

我份約做多過一個月就要一個月通知

無。。。我管理處

想問下 如果on job 住去搵工個叫價係通常比裸住去搵工多幾多？

同埋 同新僱主講個離職原因係：工作文化，舊post 比較安穩，想尋求competitive D既post, 舊post 跟年資升，career path 同想像有出入 呢D原因得唔得？

琴日phone in左間agent公司，佢覺得應該冇大問題都介紹左兩個offer比我，可能叫做同佢岩傾所以我覺得offer唔岩推左之後，佢好誠實同我講而家轉D工其實都係麻麻地多 特別係Sales位

首先, 其實多數 job application form 都有會一個clause, 講明你肯俾佢找你前僱主check, 而都幾可肯定, 佢一定唔會講明只Check 幾多個, 所以如你有交左form, 好likely 你已經俾左consent

其次, 我係指, 你可以話你冇左HR contact/ 咁耐之前, 前上司離左職做excuse 唔俾佢check 咁多, / 咁易check 哂, 但同時俾住部份, 最近1 -2 份係好reasonable

第三, 其實佢拎住(1) 個份form 去, 直接找你CV 上前公司HR 都已經得, 只係麻煩啲, 佢地未必咁得閒做姐

第四, 有啲行業同職位真好看重ref check 的, 所以唔係完全無可能check 到咁extensive

RE 問題:-
1. 多數係application form 到已經有哩個field field 俾佢fill in, 不過哩格唔係compulsory, 唔寫咪由佢, 但覺得有需要時, interview 問返 (比如前一份工無啦啦underpaid 好多, 但title 正常, 就要問再前一份, 你本身填左, 就唔洗問咁解~)

2. 我覺有啲過度, 但你做左 (2) , 耍咁一部份先啦

3. 有,如果唔係一個我請唔請佢既重要考量, 其實我冇咩所謂 (話時話, 我好少問到咁細...)

4. 用對上一份做, 因為年代久遠個啲, 知黎都冇用, 10 年前HRA 同而家都唔同

一問就知, 吹大左, senior HR 會咁既感覺 >>

要計的~

佢都未夠清楚啦即係, 佢搞錯左, 所以無救~
但你肯定自己岩先好, 找下份啦~

訓左嘛, 答左~

有啊, 我FB 日日收緊~

又黎一個話我知, 我啲片真係無人睇

1. 唔好話自己係cancer, 可以話身體有問題但好返哂就得, 病歷係私隱
2. 如果都好唔想講, 就答話屋企有事算數, 因為要學識, 其實佢有權唔講
3. 我有啲咩可以幫到佢? 佢想找咩工?
4. 祝佢安好

會看到的, 但我普遍 email 會快啲睇

差唔多, 但裸搵就會俾人有多啲位壓

懶人包 :-

少少啦, 好過無

但其實你咩學歷

正常啦, 而家sales 咁既市點會咁bold 去郁, 郁得都唔係好工, 比如你而家個份

但冇辦法，留係而家間公司感覺好浪費時間
只可以慢慢磨繼續搵

方丈對而家裸辭有咩睇法

反而有部分真HRBP就低調
cls

我想搵agent

方丈
星期日PM左你請教少少問題(星期三自推左次)
有時間既希望比少少意見
THX

josdb應該一大堆

方丈，琴日見份summer job最尾冇野想問，因為佢係文職，就問左份job既困難/挑戰，諗起個心都好不安，覺得自己點解會問啲咁既問題 其實係了解哂啲duties，覺得比較平淡，所以想問下，覺得自己in得好廢

咁你有冇報哩啲位? 你background not that bad, interview presentation skills 有冇出事?
secondment 都報啦如果真係咁想入

最好唔好, 因為成本太高, 但如果係影響身心健康要走既都無法

(1) 咁有可能係侵犯私隠
(2) current 都要check, 但一定等佢resign 左先, 唔會咁害人. 如佢未resign, 會叫佢resign 左update 我地, 唔爭好耐, 佢要notice period, 係個段時間做都唔遲

最好唔好啦, 我份人係好CHUR 好AGGRESSIVE 但係都要穩陣
講career advice... 其實係理性到近乎殘酷無情

係, 因為而家大家都速食, 除非係有特別language needs, 否則好少看cover letter

其實有HRD, BP 哩個role

我條隊個mechanism 係, 早問早答... 3 日答到...我琴日答到星期三.... 你應該係去到隊頭個陣推左post

你見話係 hiring for our client 個啲都係

都可以啊, not that bad 啊個問題, 做唔到再借啲二sell 自己, 但係都係正路問題

係, 啋佢都傻, 咁你返工成本咪好高

我公司有position 叫Human Resources Business Partner

sales位食得屎

因為佢地啲語氣串串地咁，話不如我問返你，所以諗起就可能interview經驗唔多

如果有個hr 係我未resign就reference check俾公司知道左
可唔可以投訴佢 搵佢啊head算帳

AM/M 位黎, 但其實BP 而家已經係一個大field

下次可以考慮改問, 佢地會想prefer 個candidate 有啲咩qualities/ competence 去handle 哩個post 既challenge ~
咁問indirect d 同埋proactive d~

可以, 但係佢唔會點上身, 因為人地公司無受損.
看個阿頭捉唔捉得緊哩啲only . 我就好嚴, 唔想害人

方丈你好，Hr打黎問個expected salary，話返去再比上司諗諗先，而唔係直接約interview，依啲情況係咪好常見？

真係慘
竟然佢冇得上身

即係你太貴 佢俾唔起

但啲hro/hre話自己係BP真心搞笑

而家係走又死唔走又死
當安慰自己增加工作經驗

即係佢俾唔到你個價 如果budget tight, 成日都會

咁又唔一定既, recruitment 都有assistant, 做啲BP basic 野都得既

算啊, 最少佢肯同你傾多啲
但都係個句, 見完就找下份~

我都成日係到

我係cv個expected salary係寫negotiable，所以佢就打黎問清楚？以為interview果時先會傾

concept 錯左, 佢連約數都唔知, push forward 左你俾line, 見完仲要愛上先發現請你唔起, 佢點算 所以問清楚先岩

你係大學定中學TA

方丈日理萬機，我地係鳩嗡

好少entry level既位 有既報左 但無咩回音
暫時好多係要幾年經驗既位
就係咁先覺得有個certification 好少少

唔好轉啦梗係
細公司好話唔好聽生意差炒人就係咁先

如果係咁個hr會點
係咪會俾line屌到飛起

炒左堆老屎忽用賤價請entry level位

前後In左total 4 round曬左好多時間心機準備
一句we are sorry就88....
interview真系好痛苦好花時間同心力

yes
串啲直頭唔覆都仲得

畢左業做左好耐散工(廚房之類)
應唔應該填入CV
定係當佢空白期就算

只係好少少, 因為好多FG 都無

考牌?

最好唔好, 返唔返轉頭

HR 阿姐都會話佢啦 搵黎搞
LINE 會逼HR 點都請佢, 因為會覺得哩個貴, 哩個好啲

肯定係都得, 除非升職加人工

否則都唔抵

返唔到轉頭的意思係？

請左先, sell 到留, sell 唔到炒, fund sales

唔會, 但係錢唔係最重要factor, 你最平, 但唔係最fit 都無用
negotiable 只代表有得傾

你而家個行係咩~?

係架, 所以好好放低啦施主, 找下份再出發~

保險

但你想去個行同你而家唔太相關, 你讀書既野係相關?

見到呢啲hr俾人小
心都涼埋

呢啲工基本上係保險黎
wealth management
巧立名目

yes

Thank you for the invitation but i have just been offered another job and will not be exploring in the market in the near future blah blah blah

信HR 好過, 出面個間聽上去真係麻麻

入, 好過冇...但點解你會咁揀既?

主要係佢而家個到唔係做唔落去, 轉行已經risky, 仲要大轉細, 福利應該無咁好, 人工可能都係唔加得好多, 作為新開始既first step 都唔靚, 咁轉黎做咩...

諗法正確, 又唔係高成本, 佢有你電話, 你no show, 佢bug 你買野都麻煩

我覺得安全啲. 但梗係2 面都做, 出面keep 住找

轉唔返去大

咁又係

阿姐會小得勁啲, 因為line 一定會話想要, 貴都唔理, 你地HR 俾我架, 你地死掂佢咁上下

教書
否則都唔係幾有用

咁講真

line覺得你hr screening過冇問題先射俾佢哋見
dls見啱話請 你hr先話冇錢請 玩嘢啊家陣

line:
hr:

第一次入黎
小弟2017年非8大藝術科畢業 2nd up
之後去左做freelance半年+電影廣告全職做左2年 第一份全職做左2個月 之後第2份諗住長做但係公司又咁岩執左
第3份做到岩岩4月頭 公司搵唔到生意結果解散左我個部門
想轉行搵過份普通文職 本身搵開萬5有雙糧
呢個時勢係咪唔會搵到
本身我有對客溝通交收經驗 公司入面d excel分工我都有做開 唔知算唔算有相關經驗

係㗎，唔係所以因為我哋自己做錯野，所以反而line 佢哋唔會真係小我地，佢理得我哋呀，搞得掂就得。反而係我哋自己啲會小啲細

咁你自己之後想搵返乜嘢～？

內部等佢調職，出面繼續搵工

想問下公司唔洗你放no pay 不過要你放al有咩用意？

咁無錢請要reject candidate
咁其實line無人用都會chur爆你 又要哂時間再in 實小鬼你哋

我都唔知點解要迫人放AL

求方丈解釋

thx

本身約左下星期interview，頭先收到電話話而家暫停recruitment process，之後回復先再通知我。方丈啊，係咪籍口嚟㗎

普通office文職咁

都有諗
但咁既環境正常正都小，何況其他呢
所以想諗份長工做住，但又唔知點兜好

方丈，我有幾年經驗，而家搵緊新工，有一間中型公司HR要我send DSE分數同埋大學成績表俾佢，我覺得有d古怪，係唔係伏？

apply左份工幾星期，係jobsdb又見到，咁仲有冇機

hi方丈
代朋友問

一、一般而言，本身有正職嘅話，仲可唔可以返其他工？例如禮拜六日返pt，照供多份mpf係咪冇問題？

二、本身有正識，可否再開公司做自僱人士，如可，需唔需要再供多份mpf？

三、上面提及嘅情況如果可行，使唔使向本身份工申報？唔申報有冇問題？

唔該哂你！

其一 你唔會知道個post係schedule定人手出post
不過一般都係未搵岩人先會出post
其二 apply冇成本你就唔好諗咁多
apply多幾份囉

驚大家因為去唔到旅行就唔放假，之後全世界喺年尾一齊放

其實本身你老細知唔知你等緊內部調職，倒返轉，比老細知道咗自己想走，唔係驚佢會針對你多啲㗎咩

所以唔太清楚就俾人見，點都係會俾人話

正確，一斷開就重新計

因為你一路唔放，帶去下年的話，其實係會計上來講，呢啲係公司嘅債務

係咪藉口都好，結果都係一樣，此路不通，搵下一份啦

都有好多個唔同嘅職能，admin mkt hr etc

好難講，本身覺得唔係十分十分十分好，但係都係一個疫情，就會顯物流真係好重要，同埋係疫情都唔會受太大嘅影響，仲有電子商貿，所以其實都可以

咁佢而家俾你係銀行直接請定係都係外判

可以啊，公司喺疫情睇吓做唔住，搞到要裁員，呢個唔係同事嘅錯

我諗你如果係見大學，你要留心，自己要表現一個點樣嘅性格，如果係太過進取，佢哋未必鍾意，相反細心同埋追求穩定就會比較夾

概念錯咗，就係依啲時間，合約同埋嗰啲外判公司先會多，因為公司唔想再上身

呃你啲成績資料，對佢來講其實冇乜用，可能真係公司比較老派啲，要睇成績

不嬲申請完都好好放低，一日未同你簽約返工，一日都係冇機會。

1. 如果本身正職公司容許的話，其實就冇問題

2. 同上

3. 要睇返合約條款，多數都會有講明話只係準備做一份工，咁如果係有利益衝突，就最好申報番，如果冇的話，你冇申報，佢哋咪唔知

唔好諗咁多啦，你當佢係正常問題就算啦

價錢合理呀，但係如果你真心一路都係想做設計，最好就搵返設計嘅工作。姑娘說的品牌，你要接咗問如果返嚟做，咁你千祈唔好放棄任何有機會早freelance 嘅project，繼續儲你嘅portfolio

雖然未必夠細心但都幾肯定自己追求穩定嘅

做左幾年仲睇成績
玩九品中正制咩

會放又唔理居多，但係我怕你其實最咪搞咁多嘢，如果內部無謂就得個吉，所以你不如一路喺出面搵算啦，現職俾你學嘅嘢都照學，反正佢想栽培你，其實比自己多條路真係唔好咩

冇錯係嘅，所以其實公司應該計返錢俾你

冇問題呀，咁咪去試囉，不過最好唔好俾佢知道你而家喺大機構嗰度有份工，如果唔係又要解一輪點解幾日就走

盡量放啦，但有冇得同老細傾，話自己做嘢忙，暫時未放到嗰啲呀

琴日我直播講嘅同你完全一樣

真係有啲老海鮮係咁樣㗎，好似有啲親朋戚有姨媽姑姐，到而家都仲喺度講緊當年會考邊個邊個考得好，高考邊個邊個考得好，叻仔乖仔

如果公司夠大，同埋其實唔係搵香港做基地，都仲有啲機會，但如果喺香港做基地的話，其實都慢慢式微緊。其實我就未做過呢行，但係你可以睇到貨櫃碼頭嘅貨量，同埋我有啲讀者都係各行業嘅，佢哋都話俾我知麻麻哋

我覺得你可以試吓20，但人哋唔制，你係咪都要做㗎啦嗰啲嘢，咁梗係拎高啲人工做啦

你係畢咗業之後嗰一年經驗？

如果你公司夠大嘅話，其實三年唔係少架喇

我會覺得奇怪，點解畢咗業唔正正經經搵份工。

但係如果佢自己有苦衷，有原因嘅話，而佢又真係咁啱我個位，我咪俾佢囉，不過如果佢真係咁岩，咁我寧願比個兼職位佢，好過仲繼續叫實習生啦，都畢咗業，兼職其實我用價錢係一樣，都係一個temp headcount，但對佢未來搵工會好啲

其實唔係㗎，公司要迫你放假的話，提早14日通知你，其實你冇得反對

老套到嘔

Fg 應唔應該係cv寫expected salary？ 見網上面有啲人話啱啱畢業唔使寫住 如果要寫嘅話，又唔知道市場上面個價咁點算

non-competent clause係咪唔係law enforcable?

最簡單係，一講出嚟，大家都會知道依間係乜嘢公司

哦，如果係咁嘅話，咁就可以講話依間公司培訓幾好，喺一開始做嘢嘅時候，就想攞多少少exposure, 但係因為佢哋冇長工位，所以差唔多係時候要喺出面搵

傳統中國人都係萬般皆下品，唯有讀書高

唔怕唔怕, 開得post就預咗大家問。你哋信我，我感謝你哋就真。

咁如果係，你就可以話返比佢哋知，你全心全意真係好想搵Hr, 因為新嘅問題，所以搵到有啲Admin com HR 都照做，但係如果有100%Hr 就會係你嘅priority

咁其實未夠一年經驗㗎喎，但你而家去做一啲BD 即係sales role, 你夠信心先好，而家個個都呻緊話難搵生意

梗係寫啦，所以咪有我喺度囉，你問我，我睇吓幫唔幫你答到啦

要睇佢寫得有幾詳細，有幾合理

1.
Intern, MKT and ops
Intern (MKT and ops)
以上兩種寫法都得

2. 其實個活動未去到實行嗰part，你就可以話你係負責做所有嘅前期籌備工作，你信時再講，越重要或者係越難嘅嘢你就將個比重講多啲就OK啦，你可以同佢講話預期係今年幾時幾時實行，咁你講一啲未到嘅時間，咁咪冇得追，冇仇報囉

3. 寫喺CV skills 就可以啦

都係果句啦，幫到你哋，我都開心，你哋信我，我感謝你哋就真

口罩要主動除，面試時？

普通公司做咗2年hra應該幾$$人工
今年好似冇得加

可以同面試官講，為咗保障大家，問吓佢會唔會想你除一除望吓你個樣，如果唔使，咁就大家一路戴着

15-16k 左右

但有d上司公司都未必多人識 又叫唔叫大 ？因為聽完你講好著眼呢樣野 好似一轉左細就好大鑊咁

HR做得耐係咪就會變成年年報紙鳩up個條八婆咁

Sales/marketing 而家基本上唔會有好opening 除左有人內部介紹，有油水既位呢個時勢仲點會放比新人

利申：呢段時間見左幾間 伏到癲

Final in完 一直沒回音 =gg？

姐係如果冇利益衝突（最多禮拜六日返）
就算我打多份pt照供mpf公司都唔會知?
thanks

relax and relax. Anxious 答得一定仲衰

又唔係既, 有得升職加唔少既人工, 同埋唔太家庭式中小企就唔係太大問題, 但係大公司易轉啲就一定係真

我做左10 年, 邊個話我似周XX, 我

1. 扮唔開心唔好講detail, 表明唔想提起
2. 佢有冇BO 同BI BA底? 如果年紀都唔細, 就梗係難入啦
3. 有病無問題, 問題係社會有病, 希望佢可以早日唔怪自己, 諗開得到啦

我講係公司逼你清哂D AL~, 佢早14 日安排你放, 理論上係唔洗你同意

唔係油水既, 係正常人都唔會哩啲時候走, 又一定唔會多生意到要新post

YES. 找下份啦, 唔好等

利益衝突其實可以更subtle, 比如張poster 個design/ IG 個post 既caption /creative, caption /creative, 同行就再大啲
我唔會教你朋友double employment, 但係如果第二間公司唔大, 其實好難知

唔知仲要捱幾耐，而家有小小浪費時間咁但又做唔到d咩

方仗你好
我搵緊r&d engineer 既工
我啱啱收到個interview通知
但係佢話要係interview之前做一個written test
話要test writing ability in general commercial sense
我依家做緊果份同之前in果既都無written test,
無咩概念佢想考d咩
想問下可以點準備

keep 住找啦, 同埋within 自己個post 都再看看有冇疇可以改善到處境
有冇同後生女傾過?

我以為佢意思係公司要佢係5-6 月, 放佢自己一半既AL

可能係scenario question/ datafile comprehension + 正常apt test

online 可以search mock paper~

同上司friend 就上司, 無就HR~

唔該晒
我搵下先

halo 方丈 星期五fb send咗cv比你 麻煩幫忙睇睇🙏

有嫁，不過講完轉頭唔記得左咁解
都係因為咁所以先想走，同埋本身個field行頭好細
轉番出去新既field都應該會比人壓 咁及早跳走好似好D

依家搵工講離職係未用生意唔好最FIT ,唔駛煩?

我答到星期六了, 你叫咩名, 有冇啲提示, 我續個答架喎

有冇email recap

你可以拒絕佢, 我估佢唔會逼你, 但可能會叫你提早完employment

但乜都假, 拎左reference 先

真係冇，純粹face to face咁口頭傾完
細公司自己幾丁友關門傾完就算

咁你想做個份工同哩份有冇關係? 有先寫
哩大半年, 有冇做過part time, 之前有冇做過 intern?
你諗清楚自己想做咩未~?

無用過哩間

可以, 但係咁就變左你係被逼走, 而無順手R 埋升職, 我會用返career development 多啲

第一次non-slide-show: 方丈的嫁妝, 做人唔可以又唔做野, 又唔讀書的:-
[url][/url]

Interview 已經夠令人緊張, 仲要用英文, 點算? 懶人包在此:-

----------------------------------------------------------------------
有野問，直播答。大家可以考慮填以下Google form，咁又可以保障你私隱，我又可以一次過，直接講嘢答你啦。

逢星期六日，晚上十點半，直播答問題。會一次過清哂當個星期既所有問題。如果星期六未答，星期日一定會清。

我開完live 會有張圖，有你地個名同埋日子加 time stamp，方便你地搵返我個答案的，hope to see you there~

你學歷如何?

舊公司唔係比返張工作證明我可以點算？
Fg做左三年， 辭職之後一直無比，後尾發現問返hr director, 佢話我當初無簽保密協議China headquarter話唔可以比。
咁嘅情況冇得追返？

P.S 中資，大陸好撚大集團

仲有個問題，我今個月20號已經last day, 咁公司不嬲26號就出糧，我發現佢竟然出足全個月糧比我。
呢個情況我洗唔洗同返公司講？

大公司，幾千個員工。

我用真ac pm你㗎🥺🙏我再Hi你一次😭謝謝🙏

係我就當唔知啦

咁就梗係幫佢好好記下啲嘢啦，通常講完都係寫返低安全好多

死啦，唔係好明你問乜，你係咪漏咗啲標點符號？

咁如果係，其實任何服務性行業，或者係客戶服務，前台，其實你都可以試，如果你英文普通話都可以的話。如果有心想hea d carefree d穩穩定定就一世，咁你可以試吓搵行政工作

有冇糧單

你可以試吓打返電話返去，留返低你打電話嘅紀錄，有人聽就講聲，冇人聽就算數

笑咗你個名

我就唔會教人拾金不昧嘅，不過中資公司呢

你想點樣轉返出去做commercial?

你可以試吓connect 咗佢先，人哋accept 先算啦

你答案方向正確，但係如果我係你，我會再加少少扮真誠嘅答案，比如話而家新呢個，發展會好啲之類，同埋會賣下自己廣告，講明自己有邊一啲qualities and competence 可以做到新呢個職能

方丈有冇諗過叫人解除1001限制，因為見你個po都好快會爆

其實唔使解釋咁多啦
你同老豆老母都唔會講咁多
人哋都唔會太care你做乜 你話尋日有野忙緊miss咗
佢都唔會問你忙乜

咁就要睇返你之前做嘅係乜嘢，會唔會有啲相似，或者吹得埋嘅私人工可以轉

如果個人本身都係好鍾意穩定，唔係好求升職加人工，咁其實一路繼續做政府都唔係啲乜嘢問題，但如果又想轉返出去做私人，咁政府呢度就真係唔好做咁長啦，如果唔係轉唔番㗎啦

咁點解你拒絕佢

有創意但唔使太過天馬行空，盡量可以計住時間做，記住自己task 目標係乜嘢，唔好係討論嘅過程迷失晒

其實我唔係好識點整....

聽日照打返去，話唔好意思，琴日聽唔到電話，唔使講原因，直接問再約幾時

全部都中，如果佢有一兩年經驗，佢叫價有冇叫高度，如果咁樣停咗一兩年，可能要平手叫價先有機會，因為好在佢年紀唔算太大，都仲叫做有得同啲新人爭

係架，直接話唔好意思啊冇聽到電話就得

有。 但覺得hr好仆街。當初無講保密協議同reference letter 有關

呢間第二間公司黎不過都係藍底

我諗你除左開佢名都冇乜可以做到

咁用糧單做proof, 話叫左HR 出, 等緊

我好少打call 了
但隔左一日好小事

得架啦~ 唔好咁多內心小劇場

16-17 左右, 18 唔算太高, 如果佢都8大 U GRAD with bank BA exp

係差左, 但又未去到死哂既我覺得...

唔洗講明FT 定PT
佢地screen 到你就會問你~

講完算~ 你明明食一個三鰻完蛋飯就飽, 有兩碗係到, 都唔代表你要食哂佢地

sorry , 我無追返post
肯加得你20% 即係:-
1. 好等人用 and/ or
2. 個位好辛苦 and/ or
3. 你係佢地真愛

如果等錢用, 又接受到1 & 2 同埋好想轉行就去啦

冇. 因為佢唔收返, 但你返工第一日佢炒你, fail proba都係無仇報

唔係, 可能佢口水多姐~
好好放低, 找下份啦~

bank transaction details, MPF record?

唔會啊, 但直接問HR 會更好
但係如果你secondment contract, 多數agency 會唔俾公司直接請你/ 要收公司一舊錢, 所以走到, 又俾agency 知道就麻煩啲

次次都用呢招？
有冇方法叫返舊公司比返我？

返少過三個月，或者未過試用期，係咪唔寫落cv 仲好？

呢個時勢同HR照直同HR講都仲得
都唔關你事

呢個時勢轉工 會唔會有少少危險
宜家做緊果到好穩定 但始終想去其他firm做自己比較有興趣既工作 (同一個field但做既野有D唔同)

方丈大人
想問下有薪病假問題
假設僱員已經累積了120天有薪病假未放
而僱員休息日係有薪
平時返星期一至六，但星期六係長短週，長週會返全日

1，如果佢而家開始放長病假，醫生紙連住沒斷過
，咁果短週同休息日係比4/5定全薪?

2，休息日同短週洗唔洗扣果120日?

3，如果有另一位員工同樣情況，但佢合約寫休息日無薪，咁短週同休息日係4/5定無薪?

4，放長病假期間，年假會繼續累積嗎?定係會暫停計算?

5，放長病假期間，有薪病假仲係會每個月有4日累積定係會暫停累積?

6，如果員工係放幾十日病假，只返幾日工，咁年假同有薪病假係該月，仲係會正常累積嗎?

唔該方丈大人幫忙解答，謝謝

有份工1個月就走左冇落CV，background check 公司應該有底知道我果1個月，俾人check到會唔會有事?

補充: 1個月果份唔係而家，係再對上一份

唔係好明你問題, 但係你見完就放低, 再找下一份, 性價比一定比你係到諗佢會唔會要你更高~

冇, 因為佢冇必要出俾你, 你可以用contract 都得
下次再轉工, resign 前就拎定, 話申請credit card/ visa

因為想知輸啲咩~

如果同你再下一份唔關事就唔好~

邊間名大寫邊間~
Company C (Secondment Contract by Agent A) 2017-Present
Officer

拎左上司ref let 先
如果一定要落, 就開埋reason of leaving: Company Restructure

其實所有改變都會有風險, 只係而家更大
如果而家個到唔係咁差, 留下先會好啲,
但如果你唔因為生計而返工, 就照explore 無妨

unless 你有反口賠錢clause, 否則其實係無用, 因為當你真係r 到佢revoke 返收offer既決定, 佢叫你好啊, 到時返工, 之後一返就炒你, 咁都係無仇報

EXACT7LY!
最多食返餐好既黃店氹下自己, 因為G9G

如果佢做唔到ref check 就會看, 但係真係無, 你都無法

如果轉到, 咁你可以係CV 寫一路都係哩個post, 不用分得那麼細
如果轉唔到, 你找工就可以話佢要你返到咁多, 都反口轉唔到先找,
given chiNa covid, HR 會明的~

1. depends on sick leave cert, 有包就計哂入去
2. ditto
3. ditto
4. keep 住累積的
5. ditto, 如果真係咁長, 都好快用哂
6. 會的
單憑記憶經驗, 我怕唔岩, 你最好1823 下

唔會, 唔放CV 唔係犯法

唔會, 因為而家市道唔好, 係perfect excuse

off topic 問一問～如果用呢個黎 做藉口，hr 會唔會check 到？

例如 點解短期內轉工，答話之前quit 係因為有offer而quit,點知對方收返。 HR 聽到會點諗？

你把聲好好J

知道～
唔該曬方丈

咁就要睇吓你本身係咪一個presentation skills 好好嘅人，如果係，同埋你成個package 都吸引，就可以講返真話，但如果其實本身都唔係特別吸引，仲要待價而沽，咁就好似大諗頭左

我諗我會偏向信，因為係冇合理懷疑嘅情況底下，疑點利益都歸於candidate ，我唔會假設佢呃我